% !TeX program = LuaLaTeX
\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage{polyglossia}
\usepackage{csquotes}

\setmainlanguage[babelshorthands=true]{russian}
\setotherlanguage{english}

\setmainfont{Times New Roman}
\setromanfont{Times New Roman} 
\setsansfont{Arial} 
\setmonofont{Courier New} 

\newfontfamily{\cyrillicfont}{Times New Roman} 
\newfontfamily{\cyrillicfontrm}{Times New Roman}
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Courier New}
\newfontfamily{\cyrillicfontsf}{Arial}

\usepackage[backend=biber, bibencoding=utf8]{biblatex}
\addbibresource{ref.bib}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{todonotes}

\usepackage{hyperref}

\title{Шаблон ФЭЧиКО}
\author{Alexander Nozik}

\begin{document}

\maketitle

\section{Правила оформления трудов}

Труды должны быть оформлены в формате plain article (используется класс документа - article). Допускается использование компиляторов \textit{pdflatex} или \textit{lualatex} (для последнего можно использовать данных шаблон). Использование компилятора \textit{dvi-ps}, также как и картинок в формате \textit{eps}, не допускается.

Количество используемых пакетов должно быть минимизировано. Не допускается использование пакетов и команд, которые не используются в тексте. Также не допускается использование самодельных команд.

Для векторной графики обязательно использование формата \textit{pdf}. Допускается приложение исходника в формате \textit{svg} для улучшенной совместимости.

Помимо формата \textit{tex} принимаются документы в формате \textit{docx}, и \textit{markdown}. При использовании docx, заголовки и прочее форматирование должны быть сделаны стилями, а не вручную.

\section{Авторы и ссылки}

По правилам конференции у каждой работы может быть только один автор (тот, кто ее докладывал). Список соавторов можно привести в заключительном разделе вместе с другими благодарностями. Ссылки должны быть оформлены в отдельном bib файле в том виде, в котором они предоставляются издателем соответствующих статей. В том случае, если вы предоставляете труды в формате, отличном от \textit{latex}, рекомендуется также приложить такой bib файл.


\end{document}
